[機師VS地勤]忍不住了！反對機師罷工 地勤號召200員工交通部抗議

華航機師罷工來到第3天，目前已造成取消超過50個航班，適逢農曆春節假期，許多遊客的行程被打亂，而站在第一線面對遊客抱怨的地勤，現在也決定和內部員工串聯，號召約200人，預計今天（10號）下午3點30分在東門市場前集合，再前往交通部抗議。

桃園市機師職業工會主動旗下華航分會自2月8日起發動無預警罷工，造成華航非機師同仁利益受損，亦泯滅社會大眾新年期間空中交通權益，基此，華航其他同仁擬向交通部陳情，希能為中華航空公司絕大多數同仁，「依法」保障既有權益。

一、 請交通部拒絕接受機師工會訴求，維持目前航空器飛航作業管理規則（AOR）進行組員派遣。

二、 現行溝通協調會議，拒絕本公司高階主管面談，卻容忍非華航之機師工會代表進入談判，顯違反公平正義原則，亦不具華航同仁代表性。

三、 桃園市機師工會華航成員僅占華航約一成之員工，交通部談判結果欠缺結論比例原則。

基於上述原則，擬請交通部以及勞動部宣告本次罷工違法，回歸工會法罷工相關程序，回應本公司提出調解以及仲裁之訴求。

時間、地點如下：

一、時間：15:30
二、集合地點：東門市場捷運站
三、服裝：白色上衣（儘量）
四、口號：華航員工、反對罷工。停止罷工、回來開工。綁架旅客、人神共憤。交通部會，出來面對。

原文網址: 快訊／「反對機師罷工」 上百華航地勤集結穿白衣16時交通部抗議 | ETtoday生活 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

屌，小農DNA

擺明公司搞

佢地個地勤工會好似分開 依家無份又要幫手執屎

一齊罷工精彩啲

罷工又要搞到其他人

小農 : 罷工我是支持的 但不要影響他人

建議地勤罷工
以抗議機師罷工

呢個時候梗係一齊罷工，趁火打劫咖啦
點會反對同事罷工咁on9

愛護華航力量

FB見到

香港人咪一撚樣